支那國銀董座發聲了... 2019年支那的房子

在中國經濟走下坡的壓力下，山東荷澤市、廣東廣州市等4個城市最近一周相繼宣佈解除限售令，被解讀為當局放寬調控，這是否意味著，今年動輒暴跌3成的一、二、三線城市房價有望止跌？現在買房會賺錢嗎？然而，中國國有銀行舵手仍在唱衰中國房市，並且警告現在於中國買房賺不到錢。

中國現在買房也賺不到錢 第20屆北大光華新年論壇12月23日在北京舉行，中國建設銀行董事長田國立在該論壇上演講時直言：「我搞了一輩子金融，現在買房也賺不到錢了，你現在買不就是高位接盤了嗎？」

他解釋，目前中國房地產市場太發達了，發達到歐美都遠遠望塵莫及。據統計，美國樓市總值30兆美元，中國已達40兆美元。另一方面，中國還存在住房空屋率過高和鬼城的問題。田國立說：「中國房子真的蓋夠了，據國際統計，人均1:1.1基本就夠住了，但為甚麼大家老是覺得住房難？住房貴？原因是結構問題。美國是發達國家，城鎮1／3的人是租房，德國40％甚至更多的人是租房，這些市場房地產很難炒起來，但在中國，最多只有10%的人租房。」

中國空屋率超過2008年美國次貸風暴水準更嚴重的是，他指出，美國2008年次貸危機時，住房空置率不超過10％；日本住房空置率約在13％左右，目前中國住房空置率數據還未公開，但空置率比他們都要大很多。

他說，房地產對資金的虹吸效應很強，目前中國居民市場配置超過60%都在房地產上，當巨量的貨幣都去蓋房子，就沒錢幹別的，沒錢消費就是一個例證。

此外，田國立解釋中國房地產面臨的危險境地。他說，目前中國房地產信貸總量38兆人民幣，占據信貸規模的28％，而且新增率還在不斷升高。但是，他警告，信貸是「有天花板的，我們不能碰及那個底線」，日本房地產泡沫、美國次貸危機的教訓已經足夠了，建議政府應大力鼓勵租房。

賣掉中國四大城市，可以買下全美房產

這位銀行舵手充分暗示中國樓市充滿大量泡沫，16年來，北京、上海、廣州和深圳的房價狂飆20倍，按照目前市價計算，如果賣掉北上廣深4大城市房子，差不多可以買下全美國的房地產，
但是，16年來中國全國GDP規模增加幅度不到7倍。

相比SOHO中國的董事長潘石屹，田國立的40兆美元估計值算是保守。潘石屹今年11月披露中國房地產總市值高達65兆美元，這個數字超過了美國、歐盟加上日本三個地方的總和，65兆美元是一個怪嚇人的數字。

由此可見，中國房地產泡沫吹得之大，政府已不能允許泡沫突然破滅，所以想辦法讓房價緩著陸，但不管急跌還是緩跌，中國多數城市房價今年確實下挫了，扭轉10多年來的上漲趨勢。

今年在美中貿易戰的環境下，中國經濟下墜，加上政府頻頻出重手打房，房企融資成本提高10％之多，債務利息沉重，資金回籠的壓力升高，建商開始降價出售新建房屋，導致多數一、二、三線城市的房價今年第三季突然驟跌3成，讓原買主面臨損失全數本金的「爆倉」狀況，
各大城市都出現屋主打砸售屋中心的衝突事件，也因此，10月時中國網路瘋傳一篇《終於，房子開始吃人了》的文章。

幫你推一推，支那人如果消費失速，對好多企業都好大鑊。
但係又忍唔住想講句：我最期待的畫面出現了！

早幾年夠咁講喇 真係執柒哂先講喇

沒事兒,沒事兒
十幾年前己經話房爆支爆

留名入黎睇人問支爆未

中國加速經濟轉型
又贏

支爆未

我覺得呢頭近

而家習帝同呀侵打貿易戰 打到半跪

跟住六普丁又送左份咁撚大嘅大禮比習帝

豬肉加工製品都同中國揾好多錢

而家工廠cut 單cut到叫班工人返鄉下先

買左咁多大豆比豬食而家比邊個食

華為中興自身難保

聖誕新年快樂